中共殺雞儆猴 阻眾志吸新血

2018年08月28日

中共殺雞儆猴
阻眾志吸新血

蔡子強認為，中共試圖令眾志難以吸納新成員，全面封殺眾志。資料圖片

【本報訊】中共封殺香港眾志參選後，現在連普通成員也遭國安扣查恐嚇，有學者分析，內地對眾志情況恐怕早已瞭如指掌，亦顯示北京對眾志戒心相當大，不惜投放資源長期監察知名度低的成員，又相信北京想藉事件起阻嚇作用，令年輕人加入眾志有更大壓力，眾志日後更難吸納新血。

香港眾志成立之初，以有份推動雨傘運動的「雙學」為骨幹，由前學民思潮召集人黃之鋒及學聯前秘書長羅冠聰等人組成，組黨後推動民主自決，又積極開拓國際連結，在不同層面都受中共打壓，包括該黨前主席羅冠聰及前常委周庭去年及今年初，先後被褫奪立法會議席及被拒參與立法會補選。

學者：北京戒心大

除封殺眾志參政之路，該黨重點人物亦受狙擊，律政司前年就該黨秘書長黃之鋒、常委羅冠聰牽涉在內的重奪公民廣場案，在他們服從社服令後尋求上訴要求覆核刑期，二人被改判監禁，但今年初於終院上訴得直，維持原審判決。

黃之鋒2016年到泰國出席交流活動時，亦曾被當地入境部門扣留，眾志引述當地消息指中國政府曾去信泰國當局施壓。

今次國安扣查的眾志成員並非核心人物，中大政治與行政學系高級講師蔡子強接受查詢時表示，參政組織被內地長期監察早已是公開秘密，但今次情況不同在於遭扣查的並非眾志一線成員，反映北京對眾志戒心非常之大，亦顯示內地早已搜集眾志大量資料。

蔡又認為，眾志轉型為論政組織都被長期監察，會令年輕人參與政治組織的壓力更大，「起到阻嚇作用」，中共試圖令眾志難以吸納新成員，全面封殺眾志。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
國安扣眾志兩人 逼坐拷問椅 測謊機套料

下一則
下一則
林榮基轟散播白色恐怖

林榮基轟散播白色恐怖

國安扣眾志兩人 逼坐拷問椅 測謊機套料

仲咩要翻大陸，搞到道理喺晒支那手

轉用black phone

你唔阻止都唔會有人入㗎喇,on9中共！我要入就入民族黨嗰啲喇,再唔係就組個左翼政黨反番你轉頭！

支支支支

自己送上門

好多人唔妥中共，但工作上又要返大陸。

你咁講，即係迫人為生計而放棄自己意志啦。

利申：回蟈卡已經過期幾年，慶幸工作上已經冇需要返中蟈。